---
title: "Участие в Google Summer of Code 2013 подтверждено"
date: "2013-04-15"
description: "Нас снова приняли в программу Google Summer of Code. Это значит, что если вы — студент, готовый летом поработать над программой с финансированием Google ($5000), у вас появилась отличная возможность это сделать."
summary: "Нас снова приняли в программу Google Summer of Code. Это значит, что если вы — студент, готовый летом поработать над программой с финансированием Google ($5000), у вас появилась отличная возможность это сделать."
---

Нас снова приняли в программу Google Summer of Code. Это значит, что если вы — студент, готовый летом поработать над программой с финансированием Google ($5000), у вас появилась отличная возможность это сделать.

Мы уже [опубликовали](http://wiki.gimp.org/index.php/Hacking:GSOC/Archive#Projects_in_GSoC_2013) несколько идей проектов в вики, но надеемся, что заинтересованные студенты проявят инициативу и предложат собственнные интересные проекты. Как показывает практика, у таких проектов больше шансов быть успешно завершёнными.

Кроме того, у нас уже есть как минимум один студент, желающий заниматься созданием плагина OpenEXR и вступивший в контакт с разработчиками библиотеки и командой Blender. Так что выбирайте сами: хотите ли вы конкурировать, или же предпочитаете сделать что-то интересное и своё.

Идеальный вариант общения с нами — участие на канале #gimp (irc.gimp.net). Впрочем, можно писать и в список рассылки [gimp-developer@](http://www.gimp.org/mail_lists.html).

Идеи проектов от студентов мы рассматриваем до 22 апреля. Затем до 3 мая нужно будет подать заявку.
